# Religião
A supressão da religião na RPDC - um castigo favorito da direita - também é amplamente exagerada. Em artigo de Dae Young Ryu, 'Peles de vinho frescos para vinho novo: uma nova perspectiva sobre o cristianismo norte-coreano' começa observando uma nova abertura do cristianismo na década de 1980, com novas igrejas construídas, uma faculdade teológica protestante fortalecida em Pyongyang e um aumento no número de adoradores, agora estimado em cerca de 12.000. Embora o próprio governo tenha construído novas igrejas durante este período, Ryu afirma que este não é um fenômeno recente. Na verdade, isso remonta aos cristãos da década de 1950 que adotaram o marxismo-leninismo e apoiaram a liderança de Kim Il-sung. Este desenvolvimento é ainda mais notável, visto que ocorreu em um contexto em que o Cristianismo era amplamente visto como um fenômeno imperialista americano. Na verdade, as evidências indicam que o governo tolerou cerca de 200 igrejas cristãs pró-comunistas durante a década de 1960. Ele escreve:
>Ao contrário da visão ocidental comum, parece que os líderes norte-coreanos exibiram tolerância com os cristãos que apoiavam Kim II Sung e sua versão de socialismo. O ministro presbiteriano Gang Ryang Uk serviu como vice-presidente da RPDC de 1972 até sua morte em 1982, e Kim Chang Jun, um ministro metodista ordenado, tornou-se vice-presidente da Assembleia Popular Suprema. Eles foram enterrados no exaltado Cemitério dos Patriotas, e muitos outros líderes religiosos receberam honras e medalhas nacionais. Parece que o governo permitiu as igrejas domésticas em reconhecimento à contribuição dos cristãos para a construção da nação socialista.
